%-----------------------------------------------
%  Engineer's & Master's Thesis Template
%  Copyleft by Artur M. Brodzki & Piotr Woźniak
%  Warsaw University of Technology, 2019-2021
%-----------------------------------------------

\documentclass[
    bindingoffset=5mm,  % Binding offset
    footnoteindent=3mm, % Footnote indent
    hyphenation=true    % Hyphenation turn on/off
]{src/wut-thesis}

\graphicspath{{tex/img/}} % Katalog z obrazkami.
\addbibresource{bibliografia.bib} % Plik .bib z bibliografią

%-------------------------------------------------------------
% Wybór wydziału:
%  \facultyeiti: Wydział Elektroniki i Technik Informacyjnych
%  \facultymeil: Wydział Mechaniczny Energetyki i Lotnictwa
% --
% Rodzaj pracy: \EngineerThesis, \MasterThesis
% --
% Wybór języka: \langpol, \langeng
%-------------------------------------------------------------
\facultyeiti    % Wydział Elektroniki i Technik Informacyjnych
\EngineerThesis % Praca inżynierska
\langpol % Praca w języku polskim

\begin{document}

%------------------
% Strona tytułowa
%------------------
\instytut{Informatyki}
\kierunek{Informatyka}
\specjalnosc{Inżynieria Systemów Informatycznych}
\title{
    Serwis internetowy do zbierania opinii o lektoratach językowych
}
% Tytuł po angielsku do angielskiego streszczenia
% In english theses, you may remove this command
\engtitle{
    Unnecessarily long and complicated thesis' title \\
    difficult to read, understand and pronounce
}
\author{Paweł Kotiuk}
\album{292898}
\promotor{dr inż. Łukasz Skonieczny}
\date{\the\year}
\maketitle

%-------------------------
% Streszczenie po polsku
%-------------------------
\cleardoublepage % Zaczynamy od nieparzystej strony

\streszczenie

Praca prezentuje przebieg cyklu powstawania systemu agregującego opinie na temat lektoratów językowych wykorzystujący architekturę wielu dzierżawców.

Praca ta dokumentuje kolejne etapy powstawania takiego rozwiązania, zaczynając od prac koncepcyjnych takich jak ustalenie wymagań funkcjonalnych i niefunkcjonalnych. Następnie opisana zostanie sama implementacja poprzedzona przeglądem rozwiązań oraz opisem środowiska pracy i stosu technologicznego. Następnie przedstawia ona wyniki oraz analizę testów wydajnościowych przeprowadzonych w celu zbadania przepustowości, oraz zlokalizowania ewentualnych problemów.

Końcowa część pracy poświęcona jest przedstawieniu wniosków zebranych podczas realizacji projektu oraz opisowi perspektyw dalszego rozwoju opisywanego projektu.
\slowakluczowe Architektura wielodostępowa, REST, Django, Python


\vspace*{\fill}
\begin{chapquote}{Martin Fowler}
``Każdy głupiec może napisać kod zrozumiały dla komputera.

Dobrzy programiści potrafią stworzyć kod zrozumiały dla ludzi.''
\end{chapquote}
%KONIEC cytat
%----------------------------
% Streszczenie po angielsku
%----------------------------
\clearpage
\abstract 
This thesis depicts the development process of a system aggregating opinions about foreign language courses utilizing multi-tenant architecture.

It documents successive stages of engineering such a solution, starting with conceptual work like defining functional and non-functional requirements. Further chapters show implementation of this system preceded by review of implementation approaches, description of working environment and technological stack. It then presents the results and analysis of performance tests conducted to test throughput and locate potential problems.

Final part of this work presents conclusions collected during realization of this project and describes possible prospects of further development of described project. 
\keywords Multi-tenancy, REST, Django, Python


\vspace*{\fill}
\begin{chapquote}{Martin Fowler}
``Any fool can write code that a computer can understand.

Good programmers write code that humans can understand.''
\end{chapquote}
%----------------------------
% Oświadczenie o autorstwie
%----------------------------
\cleardoublepage % Zaczynamy od nieparzystej strony
\pagestyle{plain}
\makeauthorship

%--------------
% Spis treści
%--------------
\cleardoublepage % Zaczynamy od nieparzystej strony
\tableofcontents

%------------
% Rozdziały
%------------
\cleardoublepage % Zaczynamy od nieparzystej strony
\pagestyle{headings}

\input{tex/1-wstep}         % Wygodnie jest trzymać każdy rozdział w osobnym pliku.
\input{tex/2-wymagania}
\input{tex/3-przeglad}
\input{tex/4-stos}
\input{tex/5-projekt}
\input{tex/6-testy}
\input{tex/7-podsumowanie}

%---------------
% Bibliografia
%---------------
\cleardoublepage % Zaczynamy od nieparzystej strony
\printbibliography

%--------------------------------------
% Spisy: rysunków, tabel, załączników
%--------------------------------------
\clearpage
\pagestyle{plain}

\listoffigurestoc    % Spis rysunków.
\vspace{1cm}         % vertical space
\listoftablestoc     % Spis tabel.
\vspace{1cm}         % vertical space
\listofappendicestoc % Spis załączników

% Wykaz symboli i skrótów.
% Pamiętaj, żeby posortować symbole alfabetycznie
% we własnym zakresie. Makro \acronymlist
% generuje właściwy tytuł sekcji, w zależności od języka.
% Makro \acronym dodaje skrót/symbol do listy,
% zapewniając podstawowe formatowanie.
\vspace{0.8cm}
\acronymlist
\acronym{EiTI}{Wydział Elektroniki i Technik Informacyjnych}
\acronym{DRY}{ang. \emph{Don't repeat yourself.}}
\acronym{HTTP}{ang \emph{Hypertext Transfer Protocol}}
\acronym{IDE}{ang. \emph{Integrated Development Environment} - Zintegrowane Środowisko Programistyczne}
\acronym{JSON}{ang. \emph{JavaScript Object Notation}}
\acronym{MVC}{Model View Controller}
\acronym{MVT}{Model View Template}
\acronym{PW}{Politechnika Warszawska}
\acronym{RDBMS}{Relational Database Management System}
\acronym{REST}{ang. \emph{Representational state transfer}}
\acronym{SaaS}{ang. \emph{Software as a Service}}
\acronym{URL}{ang. \emph{Uniform Resource Locator}}
\acronym{W3C}{ang. \emph{World Wide Web Consortium}}
%JSON, IDE, URL, HTTP...

% KONIEC Wywalenie spisu załączników jeśli pusty

% Używając powyższych spisów jako szablonu,
% możesz dodać również swój własny wykaz,
% np. spis algorytmów.

\end{document} % Dobranoc.


%KONIEC - do sprawdzenia gdy będziesz kończył i redagował
% - Ładniejsze rozłożenie obrazków
% - ogarnięcie czasów tzn w ninejszym rozdziale przedstawiłem